\documentclass[12pt]{beamer}
\usetheme{Warsaw}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{scratch}
\usepackage{pythontex}
\usepackage{tikz}
\usepackage{minted}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ccicons}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={red!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor=blue
}

\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Emile LITTRE}
\title{scratch, latex et calcul mental}
%\setbeamercovered{transparent} 
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\date{} 
%\subject{} 
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\begin{center}
Les fichier sources (\LaTeX et \texttt{python}) de ce document, dans leurs dernières versions publiées, sont disponibles \href{https://framagit.org/tala/gep_automath/tree/master/premier_essai}{ici}\\
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
    Mon idée est de rendre automatique la création des blocs de programmation, pour permettre de détacher :
    \begin{itemize}
        \item la création concrète des assemblages
        \item la réflexion sur le type de calcul et les nombres utilisés.
        \item la préparation du "corps" du document, sa mise en forme.
    \end{itemize}
Pour cela, j'ai créé un script python qui me génère la question. C'est juste une preuve de concept pour l'instant. Je peux prochainement :
\begin{itemize}
    \item générer le corrigé automatiquement
    \item créer les commandes pour d'autres types de questions
    \item gérer le temps d'affichage ...
    \item ... autre chose ?
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{addition}
Dans mon document \LaTeX, j'insère :
    \begin{minted}{python}
    \begin{pycode}
from script import question_addition
print(question_addition(6,9))
    \end{pycode}
    \end{minted}
J'obtiens alors :
    \begin{pycode}
from script import question_addition
print(question_addition(6,9))
    \end{pycode}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{multiplication}
    \begin{minted}{python}
    \begin{pycode}
from script import question_multiplication
print(question_multiplication(6,9))
    \end{pycode}
    \end{minted}
donne :\\
    \begin{pycode}
from script import question_multiplication
print(question_multiplication(6,9))
    \end{pycode}

\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{distributivité}
%    \begin{minted}{python}
%    \begin{pycode}
%    \end{pycode}
%    \end{minted}
%donne :\\
%    \begin{pycode}
%    \end{pycode}
%\end{frame}

\end{document}